1.Q: When was Sachin Tendulkar born?
A: Sachin Tendulkar was born on April 24, 1973, in Mumbai, Maharashtra, India.

2.Q: What were some of the nicknames given to Sachin Tendulkar?
A: Sachin Tendulkar was fondly known as the ‘Master Blaster’ and the ‘Little Master.’

3.Q: How did Sachin Tendulkar first get introduced to cricket?
A: Sachin Tendulkar was inspired by his elder brother Ajit and started playing cricket at the age of eleven. His coach, Ramakant Achrekar, played a pivotal role in his development.

4.Q: At what age did Sachin Tendulkar make his international debut?
A: Sachin Tendulkar made his international debut at the age of sixteen, playing against Pakistan in 1989.

5.Q: What are some of Sachin Tendulkar's notable achievements in his cricket career?
A: Sachin Tendulkar became the first player to score one hundred international centuries and accumulated over 34,000 runs in international cricket. He also had memorable innings such as the ‘Desert Storm’ knock against Australia in Sharjah and his record-breaking double century against South Africa.

6.Q: How did Sachin Tendulkar influence the game of cricket beyond his performances on the field?
A: Beyond his cricketing prowess, Tendulkar’s humility, dedication, and sportsmanship inspired millions of fans. He also contributed to healthcare and education through his philanthropic efforts.

7.Q: When did Sachin Tendulkar retire from international cricket?
A: Sachin Tendulkar retired from international cricket in 2013.

8.Q: What is Sachin Tendulkar’s legacy in cricket?
A: Sachin Tendulkar’s legacy is marked by his exceptional records, his dedication to the sport, and his positive influence on cricket fans and players worldwide. His career set new benchmarks in cricketing history.

9.Q: How did Sachin Tendulkar’s coach, Ramakant Achrekar, contribute to his success?
A: Ramakant Achrekar played a key role in nurturing Tendulkar’s talent during his formative years by teaching him proper techniques and helping him understand the nuances of the game.

10.Q: What has Sachin Tendulkar been involved with after his retirement?
A: After his retirement, Tendulkar has remained active in promoting the sport, mentoring young talent, and contributing to various philanthropic causes, including healthcare and education.